（鍾南山推介）瑞典禁止中国蓮花清瘟入境 稱該藥無效

近日，瑞典海關禁止中國產蓮花清瘟入境。研究機構檢驗後發現，這款聲稱對中共病毒（武漢肺炎）有療效的藥品，其中僅含有薄荷醇。

據瑞典最受歡迎的報紙Aftonbladet報導，瑞典海關總署在3月和4月檢獲了蓮花清瘟，該產品正在向中共病毒患者銷售。

根據瑞典海關總署的文件顯示，海關實驗室對該藥品進行了分析，他們從中找到的唯一成分是薄荷醇。

瑞典藥品管理局稱，該藥品目前正在歐洲多個國家流通。

「我們收到了海關總署的許多報告，而該中藥已經被禁止了。」瑞典藥品管理局研究人員托馬斯·尼爾森（Tomas Nilsson）表示，我們從其它國家的政府那裡了解到，他們也注意到了該中藥。

瑞典藥品管理局和海關署將該藥品（蓮花清瘟）描述為「未經許可的，不得從申根區以外的國家運輸的藥物」，因此將其扣押在邊境。

瑞典分子細胞生物學教授丹·拉罕馬爾（Dan Larhammar）表示，蓮花清瘟聲稱包含約13種草藥，但事實上「成分只是薄荷醇」。

瑞典藥品管理局也對該藥品提出警告，「我們還沒有任何研究表明該藥有效，絕對不是我們推薦的東西。」托馬斯·尼爾森說。

上述消息也受到《中國發展網》等大陸媒體的關注和報導。

截至5月8日，瑞典確診中共病毒（武漢肺炎）患者為25,265人，死亡3,175人。

目前，由美國製藥公司吉利德科學（Gilead Sciences）開發的藥物瑞德西韋（Remdesivir）正在等待瑞典官方批准，用以治療中共病毒。

在美國5月1日批准允許使用該藥後，日本厚生勞動省5月7日批准瑞德西韋作為日本首款治療中共病毒的藥物。

4月14日，中共國家藥監局批准三種中藥用於治療中共病毒，其中包括蓮花清瘟。中共官媒還對此進行了高調宣傳。

自中共病毒在歐洲爆發後，海外華人紛紛從國內購買蓮花清瘟等藥品。據說，中共部分大使館分發的健康包裡也有該藥品。

5月4日，中共外交、衛生和宣傳部門再次聯合吹捧中藥防疫療效，同時衛健委高級別專家組成員、中國工程院院士鍾南山在貶低瑞德西韋的療效之後，還特別推薦了蓮花清瘟用以治療中共肺炎。

他稱，現在直接抗病毒的藥都還沒有找到，包括瑞德西韋等藥物。蓮花清瘟適合於80%以上的普通患者，「真的有效」。

不過，大陸媒體爆出鍾南山與其力挺的蓮花清瘟及血必淨的關聯公司都有利益關係。

天眼查數據顯示，鍾南山是天津紅日健達康醫藥科技有限公司的董事。《中國經濟週刊》引述報導稱，該公司的抗腫瘤一類新藥PTS及衍生成果產業化項目，正是鍾南山團隊在天津的落地項目。

支拿人咁能on9,中醫都信？😂🤣

膠拿大係產品說明問題

無眼睇

即係臨床實驗搵一批食既安慰劑

個情節同套電影:大流行
一撚樣。
又係疫症，又係中藥，又係騙局

我食過
對感冒真係work喎

placebo食白飯都work

雜種要推中藥，就吹到好勁

大大落order要喺中藥入面搵醫武肺藥方

支共吹輕微患者食用

屌你輕微患者自己都識好啦

同安慰劑有乜撚分別

抵制ikea

蝗國又扮醫療大國

有傳中共病毒的康復者，100%都曾經飲用過水。證明水是醫療中共病毒的最有效藥物